﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">3. Как мы приходим к идее бесконечности.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Всякий, у кого есть идея какой-нибудь установленной пространственной величины, например фута, знает, что в состоянии повторить эту идею и, присоединяя ее к прежней, образовать идею двух футов, а посредством прибавления к ним третьей — идею трех футов и так далее, никогда не приходя к концу в своих прибавлениях этой же самой идеи фута или, если угодно, двойного фута, или всякой другой идеи любой длины — мили, земного диаметра, диаметра экватора.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Какую бы из этих идей не взял он и сколько бы раз ни удваивал или увеличивал иным образом, он увидит после непрерывного мысленного удваивания и какого угодно расширения своей идеи, что у него нет больше оснований остановиться и что он ни на йоту не ближе к концу такого прибавления, чем при самом начале.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">И из того, что способность расширения его идеи пространства путем дальнейших прибавлений остается все такой же, он выводит идею бесконечного пространства.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>